<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Benvinguda on Pegana.cat</title><link>http://localhost:51897/</link><description>Recent content in Benvinguda on Pegana.cat</description><generator>Hugo</generator><language>cat</language><atom:link href="http://localhost:51897/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El tresor dels Gibbelins</title><link>http://localhost:51897/docs/grapat-de-joies/gibbelins/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:51897/docs/grapat-de-joies/gibbelins/</guid><description>&lt;h1 id="el-tresor-dels-gibbelins">
 El tresor dels Gibbelins
 &lt;a class="anchor" href="#el-tresor-dels-gibbelins">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>És ben sabut que els Gibbelins no mengen res menys bo que els homes. La seva malèfica torre està connectada a la Terra Cognita, el món conegut, per un pont. El tresor que hi acumulen té un valor incalculable; ni la més gran avarícia no sabria què fer-ne. Tenen un celler separat per a les maragdes i un de diferent per als safirs, així com un forat ple d’or que destapen sempre que calgui. L’únic ús conegut de la seva extraordinària riquesa és atraure a la despensa un avituallament continu de menjar. Diuen que en temps de fam surten a escampar robins, fent-ne un caminet fins a alguna ciutat dels homes, i ben aviat tornen a omplir el rebost.&lt;/p></description></item><item><title>La probable aventura dels tres homes de lletres</title><link>http://localhost:51897/docs/grapat-de-joies/homes-de-lletres/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:51897/docs/grapat-de-joies/homes-de-lletres/</guid><description>&lt;h1 id="la-probable-aventura-dels-tres-homes-de-lletres">
 La probable aventura dels tres homes de lletres
 &lt;a class="anchor" href="#la-probable-aventura-dels-tres-homes-de-lletres">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Quan els nòmades van arribar a El Lola ja no els quedaven cançons, i la qüestió de robar la capsa daurada va aparèixer en tota la seva magnitud. Per una banda, eren molts els qui l’havien cercat: contenia uns poemes d’un valor prodigiós (com bé saben els etíops), i de la dissort de què van ser objectes encara se’n parla a Aràbia. Per l’altra, la nit es fa molt llarga quan no queden cançons noves per compartir a la vora del foc.&lt;/p></description></item></channel></rss>